{
    "question": "Buat ringkasan mengenai penawaran,permintaan, harga keseimbangan, dan elastisitas",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Penawaran : adalah sebuah persamaan ekonomi mengenai berapa jumlah barang yang tersedia dari produsen dan pada harga berapa konsumen bersedia membelinya<br>Permintaan : adalah sebuah persamaan dalam ilmu ekonomi mengenai jumlah barang yang diminta dan pada harga berapa orang mau membelinya<br>Harga kseimbangan : adalah harga yang terbentuk atas bertemu nya kurva penawaran dan permintaan, harga ini disebut juga titik ekuilibrium<br>Elastisitas : adalah tingkat elastisitas harga atau pada level berapa orang mau membeli suatu barang, ambil contoh : beras di Indonesia elastisitasnya sangat rendah, artinya berapapun harga beras orang tetap mau beli (E&lt;1), nah kalau smartphone itu elastisitas cukup tinggi, alias berubah sedikit saja harganya orang akan beralih ke produk lain yang sejenis (E&gt;1)\u00a0\u00a0<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "penawaran : jumlah barang yang ditawarkan\npermintaan : jumlah barang yang diminta\nkeseimbangan : tempat bertemunya oenawaran dan permintaan\nelastisitas : pengaruh harga barang trrhadap barang lainnya",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-bpr-tidak-boleh-mengadakan-valuta-asing-dan-apa-yang-di-502",
            "question": "Mengapa BPR tidak boleh mengadakan valuta asing ? dan apa yang dimaksud prinsip bagi hasil ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "BPR pada dasarnya memfokuskan diri pada usaha mikro yang terdiri dari masyarakat usaha kecil dengan klien yang memiliki jumlah pegawai kurang dari 50 orang. Di khawatirkan bila BPR mengadakan valuta asing maka akan merubah bisnis pokok perusahaan yang berorientasi pada masyarakat. Di tambah klien dari BPR tidak ada yang berasal dari luar negeri.\u00a0<br><br>Prinsip bagi hasil artinya seluruh keuntungan perusahaan akan dibagikan kepada pemegang entitas perusahaan sesuai besaran ekuitas yang mereka miliki.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-bank-sentral-mengurangi-penawaran-uang-saat-kondisi-in-110",
            "question": "Apa tujuan bank sentral mengurangi penawaran uang saat kondisi inflasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar nilai rupiah tidak turun",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>untuk mengurangi kegiatan ekonomi yang berlebihan</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-produk-atau-jasa-yang-ditawarkan-dari-modal-ventura-venture-539",
            "question": "Apa produk atau jasa yang ditawarkan dari modal ventura (venture capital) ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin produk mkanan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "modal secara tunai yang ditukan dengan sejumlah saham pada perusahaan pasangan usaha<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-diketahui-data-berikut-jumlah-penduduk-20-857",
            "question": "5.\u00a0\u00a0\u00a0 Diketahui data berikut:    Jumlah penduduk \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 200 juta jiwa\r\n\r\n Investasi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 150.000 M\r\n\r\n Ekspor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 185.000 M\r\n\r\n Konsumsi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 200.000 M\r\n\r\n Impor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 50.000 M\r\n\r\n Pengeluaran pemerintah\u00a0\u00a0\u00a0 Rp 165.000 M\r\n\r\n Penyusutan \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 100.000 M\r\n\r\n Jika GNP jika dihitung dengan metode pengeluaran, maka besarnya pendapatan per kapita adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jumlah penduduk \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 200 juta jiwa<br><br>Ini adalah konsep dari Keynes yang berasumsi pertumbuhan dan optimalisasi perekonomian dapat terjadi dengan mendorong pengeluaran dan konsumsi!\u00a0<br>Investasi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 150.000 M<br><br>Ekspor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 185.000 M<br><br>Konsumsi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 200.000 M<br><br>Impor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 50.000 M<br><br>Pengeluaran pemerintah\u00a0\u00a0\u00a0 Rp 165.000 M<br><br>Penyusutan \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 100.000 M<br>Konsepnya adalah\u00a0<br><br>C+\u00a0G + I + S + (X-M)\u00a0<br>165 + 150 + 200\u00a0+\u00a0(185-50) - 100\u00a0<br><br>= 550\u00a0<br>=[tex] \\frac{550 000 M}{200 000 000} [/tex] = 0.00275 M",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-data-dari-bagian-litbang-pt-rekayasa-pratama-bandung-s-706",
            "question": "Diketahui Data dari bagian Litbang PT. Rekayasa Pratama Bandung Sbb:    TCm = 12.000.000 + 4.550 K\r\ndimana TCm adalah fungsi biaya total per tahun untuk alternatif membuat komponen, sedangkan K adalah unit komponen yang dibuat.\r\nTCb = 8.550 K\r\nDimana TCb adalah biaya total per tahun untuk alternatif membeli komponen, sedangkan K adalah unit komponen yang di beli\r\nDiminta kepada Saudara untuk menentukan kebijakan dari perusahaan tersebut yaitu pada saat kapan perusahaan tesebut harus membuat sendiri komponen yang dibutuhkannya dan pada saat kapan harus membelinya dari pihak lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menurut saya jika TCm lebih Tinggi Dibandingkan TCb maka anda boleh Membeli komponen dari pihak lain dan anda Harus membuatnya jika TCm lebih rendah Dibandingkan TCb",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-gak-website-yg-menjelaskan-tentang-pendistribusian-s-892",
            "question": "ada yang tau gak website yg menjelaskan tentang pendistribusian surat, atau tentang pendistribusian aja deh ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jasa Pendistribusian barang saat ini merupakan salah satu bisnis paling lucratice atau cukup menguntungkan. Berbagai metodologi yang bisa dipelajari ada di website milik UPS atau DHL atau FedEx\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-kerajinan-limbah-tekstil-dan-desain-dengan-berbaga-132",
            "question": "Apa pengertian kerajinan limbah tekstil dan desain dengan berbagai teknik kontruksi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kerajianan limbah tekstil = kerajinan yang bahan dasarnya dari kerajianan tekstil seperti pembuatan \u00a0keset dengan kain sisa jahitan baju. (Mungkin)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-a-pada-tahun-200-memiliki-data-dalam-miliar-rupiah-sebag-271",
            "question": "negara A pada tahun 200 memiliki data (dalam miliar rupiah) sebagai berikut: laba yg ditahan Rp. 360.000,00 pajak langsung Rp.60.000,00 penyusutan modal Rp 4.000,00 pajak tidak langsung Rp 20.000,00 berdasarkan data di atas besarnya NNI adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>negara A pada tahun 2000 memiliki data (dalam miliar rupiah) sebagai berikut: <br>laba yg ditahan Rp. 360.000,00 <br>pajak langsung Rp.60.000,00 <br>penyusutan modal Rp 4.000,00 <br>pajak tidak langsung Rp 20.000,00\u00a0<br><br>NNP =\u00a0</span>GNP - Penyusutan - Pengganti modal aus<br>NNP = GNP - 4000<br>GNP = 4000<br>NNI = NNP - Pajak tidak langsung<br>NNI = -4000 - 20000<br>NNI = -24000 ...1<br><span>PI = NNI - (Iuran Jamsostek + Asuransi + Pajak Perseroan + Laba ditahan ) + Transfer Payment<br></span><br><br>DI = PI - Pajak langsung<span>\u00a0<br></span>DI = PI - 60000<br><span>PI = 60000<br></span>PI = NNI - (0 + 0 + 0 +\u00a0360.000\u00a0) +0<br>60000 = NNI - (0 + 0 + 0 +\u00a0360.000\u00a0) +0<br>NNI = 300 000 ..2\u00a0<br><br>persamaan NNI 1 dan NNI2 dijumlahkan\u00a0<br><br>300000 - 24000<br>= 276 000\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perilaku-produsen-yang-terjadi-di-pasar-faktor-produksi-820",
            "question": "Jelaskan perilaku produsen yang terjadi di pasar faktor produksi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. bahwa produsen atau pengusaha selalu berusaha mencapai keuntungan yang maksimum<br>\n2. bahwa produsen atau pengusaha beroperasi dalam pasar persaingan sempurna.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Produsen akan berusaha mencari berbagai keuntungan maksimal dan produsen akan siap bersaing dengan produksi-produksi dari pasar sebelah. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pelaksanaan-perdagangan-di-pasar-modal-haus-diawasi-bape-770",
            "question": "Mengapa pelaksanaan perdagangan di pasar. Modal haus diawasi bapepam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena kalau tidak di awasi maka akan di takutkan terjadi kecurangan dan penyimpangan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pasar modal merupakan tempat bertemunya penjual dan pembeli yang memperdagangkan pasiva perusahaan, bisa dalam bentuk saham ataupun obligasi. Bisa juga surat hutang atau surat kepemilikan. Peran bapepam di sini adlaah\u00a0<br>1. menghindari adanya internal trade, yaitu perdagangan yang tidak sesuai dengan azas hukum efektif, dimana seorang pedangang menjual lebih murah ke pembeli lain karena adanya keuntungan sepihak.<br>2. menghindari adanya asimetrik information, dimana seorang pembeli memiliki info yang tidak dimiliki pembeli lain.\u00a0<br>3. Memastikan bahwa saham yang dijual berasal dari perusahaan yang benar benar layak memperdagangkan sahamnya. Karena kalau perusahaan itu mau bangkrut ya yang rugi pembelinya.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}